（估國家）冷凍火腿腸內現完整老鼠腳 事主索償60萬港元

全球新冠肺炎疫情仍然持續，人們購買食物時，都會多加注意食品的衛生安全。不過，陝西漢台區近日就有一名男子，買了火腿腸準備進食時，竟在裡面發現一條老鼠腳，嚇得他立刻向當地的食品管理單位投訴，並索償50萬（人民幣，以下同，約60萬港元）。

內地媒體報道，平安夜當日，陝西漢台區的「市場監管投訴舉報平台」接獲投訴，一名姓王男子表示，自己在本月22日一家購物廣場買了價值35元（約42港元）的冷凍火腿腸。怎料，隔天晚上要烹煮時，切開就發現火腿腸中間有一條老鼠腳。

有關單位接獲投訴後，便前往涉事商場調查，又現場隨機抽樣檢查，不過切開後並無發現任何異物。目前該店販售的食品，已分別被現場抽樣及送往檢驗，結果將在檢測後公布。至於王先生要求的50萬賠償，官方就表示「將根據現場核查情況，結合食品抽樣檢測結果進行綜合研判」。

消息一出，大批網民都感到相當噁心，「無法想像的味道」、「剩下的部分不會在別的腸裡吧」、「多少病毒入口了」。不過亦有網民認為事件屬造假，「火腿腸一般都機器加工，怎麼能把完整的老鼠腿放得這麼正」、「不太可能吧，這老鼠腿太完整了」，甚至有人仔細分析，「就算是這麼完整的留下，還正好包在某根香腸的正中間？就算正好包在香腸中間，骨頭和周圍的肉泥還分離得這麼清楚，一點不沾黏？如果肉中間一點點殘骸還有點可能，這樣太假了。」

最後索償到5000都算偷笑啦

尋釁滋事

咪係，到時應該倒賠50萬

假一賠十 比返十條老鼠腸你囉

随時要登報道歉兼倒賠。誣捏，誹謗鬼國既野在心中

人地買老鼠送腸呀

送多10隻8隻老鼠俾佢

賺!

見到我以為一定唔係支那

轉頭9成9係公安話佢自己塞隻老鼠腳想屈人

田鼠？

野味來, 好補ga, 食左可以壯陽

煉蠱

根本可能就係咁
總之 線啦煎話.gif

應該最後呢家人會反被告
之後就被自殺
個商家佬錢又收到 又冇被告
中国真係處處商機

唔係講笑，係美國分分鐘賠幾十萬

老實講 有d似放入去

中國特色火腿
不容說三道四

尋釁滋事罪

用10萬攪掂你條命喇

好癲

唔俾人告算偷笑

好補架

呢D就有圖

好想嘔呀屌

咪傻啦
有回佣咪得

係點會係完整呀

了解下腸仔點整都知無可能完整一隻腳

做到黨主席啦

係大陸殺一個窮撚賠5萬可以了事，你呢單肯退返35蚊俾你無手尾已經偷笑

呢d就高清

尋釁滋事罪拉翻佢轉頭

随你老母

咁鍾意食埋啲野味啊 蛇蟲鼠蟻
幫你免費加料仲要拎賠償
支持間舖告返佢 收返佢錢

平凡動物實在食不慣

唔俾人打撚死都偷笑

支那

都要睇個商家有冇後台

真係有肉做，仲想點？